\chapter*{ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

Компьютерная графика стала неотъемлемой частью современного мира и с каждым годом находит свое применения все в новых аспектах жизни. Она применяется в кинематографе, игровой индустрии, архитектура, медицине и других областях.

В последние годы в компьютерной графике активно используется алгоритм трассировки лучей. В связи с этим производители видеокарт начали добавлять в свои устройства ядра, специализирующиеся на трассировке лучей (RT-ядра). Разработчики графических API и библиотек также активно добавляют в свои продукты поддержку этой технологии. Известными примерами могут стать DirectX Ray Tracing (DXR), Vulkan RTX, CUDA/OptiX и другие. Многосторонняя поддержка этой технологии позволяет создавать все более фотореалистичные изображения.

\textbf{Целью} данной работы является разработка ПО для визуализации трехмерных сцен, состоящих из геометрических примитивов, а также проведение исследования по оценке производительности разработанного ПО.

% Для достижения поставленной цели необходимо выполнить следующие \textbf{задачи}:
% \begin{enumerate}
%     \item выбрать алгоритм генерации изображения, модель освещения и затенения;
%     \item описать доступные для размещения на сцене модели и формализовать их;
%     \item построить схемы алгоритмов;
%     \item выбрать средства реализации (платформу, язык программирования, графическую библиотеку, GUI библиотеку);
%     \item реализовать спроектированное ПО с помощью выбранных средств;
%     \item провести исследование производительности разработанного ПО.
% \end{enumerate}

Для достижения поставленной цели необходимо выполнить следующие \textbf{задачи}:
\begin{enumerate}
    \item проанализировать алгоритмы генерации изображения, модели освещения и затенения;
    \item спроектировать ПО на основе выбранных алгоритмов;
    \item разработать программную реализацию;
    \item исследовать характеристики разработанного ПО.
\end{enumerate}